司徒華逝世十周年 支聯會辦專題展 李卓人：愛國不由中共定義

人稱「華叔」的支聯會創會主席司徒華今年逝世 10 周年，支聯會於「六四紀念館」舉辦專題展，讓公眾追思華叔。近日盛傳中央將「出手」整頓香港選舉制度，有傳港澳辦主任夏寶龍明日將就「愛國者治港」首次發表論述。支聯會主席李卓人直斥，由中共定義誰是愛國十分荒謬，又引述華叔見解強調「愛國並不等於愛黨」。

「司徒華逝世 10 周年」專題展原定 1 月開始，惟因疫情影響，六四紀念館需閉館，專題展移師網上，至本月 20 日瀏覽量超過 5,800 人次。紀念館將於周二（23 日）復館，至 3 月 31 日結束，屆時市民可預約參觀時段。展覽內容包括華叔語錄、生平簡介、專訪等等，並首次展出多份華叔手稿、寫揮春時的「文房四寶」等，入場公眾可得一份印有華叔字跡的小茶包紀念。

李卓人指，十分掛念華叔，他生前曾說「成功不必在我，功成必有我」，十分配合現時心境，成功不易，要達成整個中國、香港的民主路成功，路途十分艱辛，港人不要心急氣餒，要有為最後成功貢獻的準備，才是「功成必有我」。李卓人相信，現場展出的華叔揮春，代表了他對香港人的祝福一直無變，其教導一世受用，會秉承對方訓示堅持工會運動。

李卓人：對政權紅線有心理預備

副主席何俊仁表示，現時香港面對政治高壓，很多人很頹喪，但華叔的一生奮鬥史，即使明知前路艱辛仍踏實面對，爭取民主的精神，教導港人在困難之下不要放棄，「堅持就會勝利」。就如支聯會多年堅持辦六四集會，被批評是「行禮如儀」，但正表示了不屈服的精神，即使如今遭受政權打壓，可能面對牢獄之災，支聯會仍會堅持下去，「我哋唔會覺得無希望」。

支聯會在農曆年間因展示標語，年宵攤位遭食環終止租約，被問到是否擔心六四館亦將受打壓，李卓人回應表示，「唔怕，但不能不怕」。他解釋，支聯會做事向來光明正大，惟政權紅線難以預計，有心理預備「隨時殺到」，但仍將無畏無懼堅持，六四亦會照樣到維園燃點燭光，惟失去年宵攤位令籌款困難，籲市民繼續捐款支持。

近日盛傳中央將「出手」更改香港選舉制度，以落實「愛國者治港」，有指港澳辦主任夏寶龍明日將就「愛國者治港」首次發表看法。對此，李卓人指感到可笑、荒謬，「佢哋有咩資格定義邊個愛國？」他舉例，內地許多高官子女同樣移民外國，標準「任佢噏」，更顯得政權的專制。李卓人引用華叔見解，強調「愛國並不等於愛黨，也不等於愛一個政權。」「愛國係要愛人民，最緊要有自由、民主，任何人剝奪民主、自由，只是愛自己，不是愛人民。」

司徒華被認為是香港民主派元老、精神領袖，自 1970 年代積極參與社會運動，是教協創會會長，1989 年「六四天安門」事件時成立支聯會，同時是民主黨創黨元老。曾擔任立法局教育界議員、基本法起草委員會委員等，在政界地位崇高，至 2011 年離世，終年 80 歲。

WFC

我都好愛國㗎

香港國

仲有人當呢班係同路人？

香港歷史罪人一定有你屍屠華份

其實用十年後嘅視角去評論十年前嘅人好唔公道，十年前高登仔都係中國人啦

條賤種香咗十年啦

司徒華呢條冚家產有份賣港

李卓人學人講資格 人哋有槍 佢得把口 每年呃人去六四

李卓人係十年前ge人？

講緊司徒華

由地下黨員司徒狗定義

諗起高登仔叫佢司徒老賊

我淨係識J圖華

國家係屬於每一個人民!!
人民係有權選擇誰當政!!

天滅支那共產黨!!

我諗起屍某

司徒老賊起碼80年代已經出緊黎

香港普教中祖師,仲話搵大陸教師取代香港教師

大中華毒

司徒華 + 李柱銘 = 香港兩大賣港賊

司徒老賊騎劫7成人維持不變意願
走去支持民主回歸

李柱銘就去美國幫支那入wto
仲幫手拎埋最惠國待遇

見完國安之後睇下佢有冇咁口硬

李柱銘同司徒華

對黨有功

正解

共諜